# คุณสามารถทำอะไรได้บ้างเพื่อต่อต้าน Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>คลิกฉัน

## ผู้บริโภคเว็บไซต์
</summary>


- หากเว็บไซต์ที่คุณชอบใช้ Cloudflare โปรดบอกพวกเขาว่าอย่าใช้ Cloudflare
  - การส่งเสียงครวญครางบนโซเชียลมีเดียเช่น Facebook, Reddit, Twitter หรือ Mastodon ไม่ได้สร้างความแตกต่าง [การกระทำดังกว่าแฮชแท็ก](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - พยายามติดต่อไปยังเจ้าของเว็บไซต์หากคุณต้องการทำตัวให้เป็นประโยชน์

[Cloudflare กล่าว](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
เราขอแนะนำให้คุณติดต่อผู้ดูแลระบบสำหรับบริการหรือไซต์ที่คุณประสบปัญหาและแบ่งปันประสบการณ์ของคุณ
```

[หากคุณไม่ถามเจ้าของเว็บไซต์ก็ไม่มีทางรู้ปัญหานี้](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[ตัวอย่างที่ประสบความสำเร็จ](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
คุณมีปัญหา? [จงเปล่งเสียงของคุณตอนนี้](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) ตัวอย่างด้านล่าง

```
คุณแค่ช่วยการเซ็นเซอร์องค์กรและการเฝ้าระวังจำนวนมาก
http://crimeflare.eu.org
```

```
หน้าเว็บของคุณอยู่ในสวนที่มีกำแพงล้อมรอบส่วนตัวของ CloudFlare ซึ่งละเมิดความเป็นส่วนตัว
http://crimeflare.eu.org
```

- ใช้เวลาอ่านนโยบายความเป็นส่วนตัวของเว็บไซต์
  - หากเว็บไซต์อยู่เบื้องหลัง Cloudflare หรือเว็บไซต์กำลังใช้บริการที่เชื่อมต่อกับ Cloudflare

ต้องอธิบายว่า "Cloudflare" คืออะไรและขออนุญาตแชร์ข้อมูลของคุณกับ Cloudflare หากไม่ดำเนินการดังกล่าวจะส่งผลให้เกิดการละเมิดความไว้วางใจและควรหลีกเลี่ยงเว็บไซต์ที่เป็นปัญหา

[ตัวอย่างนโยบายความเป็นส่วนตัวที่ยอมรับได้อยู่ที่นี่](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
ฉันได้อ่านนโยบายความเป็นส่วนตัวของคุณแล้ว แต่ไม่พบคำว่า Cloudflare
ฉันปฏิเสธที่จะแบ่งปันข้อมูลกับคุณหากคุณยังคงป้อนข้อมูลของฉันไปยัง Cloudflare
http://crimeflare.eu.org
```

นี่คือตัวอย่างนโยบายความเป็นส่วนตัวที่ไม่มีคำว่า Cloudflare
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare มีนโยบายความเป็นส่วนตัวของตัวเอง
[Cloudflare ชอบคนที่ชอบแกล้งคนอื่น](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

นี่คือตัวอย่างที่ดีสำหรับแบบฟอร์มสมัครใช้งานเว็บไซต์
AFAIK เว็บไซต์ศูนย์ทำสิ่งนี้ คุณจะเชื่อใจพวกเขาหรือไม่?

```
การคลิก "สมัครใช้งาน XYZ" แสดงว่าคุณยอมรับข้อกำหนดในการให้บริการและคำชี้แจงสิทธิ์ส่วนบุคคลของเรา
คุณตกลงที่จะแบ่งปันข้อมูลของคุณกับ Cloudflare และยอมรับคำชี้แจงสิทธิ์ส่วนบุคคลของ cloudflare ด้วย
หาก Cloudflare รั่วไหลข้อมูลของคุณหรือไม่ยอมให้คุณเชื่อมต่อกับเซิร์ฟเวอร์ของเราไม่ใช่ความผิดของเรา [*]

[ ลงชื่อ ] [ ฉันไม่เห็นด้วย ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- พยายามอย่าใช้บริการของพวกเขา จำไว้ว่าคุณกำลังถูกจับตามองโดย Cloudflare
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- ค้นหาเว็บไซต์อื่น มีทางเลือกและโอกาสบนอินเทอร์เน็ต!

- โน้มน้าวให้เพื่อนของคุณใช้ Tor เป็นประจำทุกวัน
  - การไม่เปิดเผยตัวตนควรเป็นมาตรฐานของอินเทอร์เน็ตแบบเปิด!
  - [โปรดทราบว่าโครงการ Tor ไม่ชอบโครงการนี้](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>คลิกฉัน

## ส่วนเสริม
</summary>

- หากเบราว์เซอร์ของคุณคือ Firefox, Tor Browser หรือ Ungoogled Chromium ให้ใช้หนึ่งในส่วนเสริมเหล่านี้ด้านล่าง
  - หากคุณต้องการเพิ่มส่วนเสริมใหม่อื่น ๆ ถามเกี่ยวกับเรื่องนี้ก่อน


| ชื่อ | นักพัฒนา | สนับสนุน | สามารถบล็อก | สามารถแจ้งเตือน | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/addon/bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **ใช่**     | **ใช่**     |  **ใช่** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/addon/ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ไม่     | **ใช่**     |  **ใช่** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/addon/isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ไม่     | **ใช่**     |  **ใช่** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **ใช่**     | **ใช่**     |  ไม่ |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **ใช่**     | **ใช่**     |  ไม่ |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | ไม่     | **ใช่**     |  ไม่ |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | ไม่     | **ใช่**     |  ไม่ |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | ไม่     | **ใช่**     |  ไม่ |


- "Decentraleyes" สามารถหยุดการเชื่อมต่อกับ "CDNJS (Cloudflare)" ได้
  - ช่วยป้องกันไม่ให้คำขอจำนวนมากเข้าถึงเครือข่ายและให้บริการไฟล์ในเครื่องเพื่อป้องกันไม่ให้ไซต์เสียหาย
  - นักพัฒนาตอบกลับ: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [คุณยังสามารถลบหรือไม่ไว้วางใจใบรับรอง Cloudflare จาก Certificate Authority (CA) ของคุณได้](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>คลิกฉัน

## เจ้าของเว็บไซต์ / ผู้พัฒนาเว็บ
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- อย่าใช้โซลูชัน Cloudflare ระยะเวลา
  - คุณสามารถทำได้ดีกว่านั้นใช่มั้ย? [วิธีลบการสมัครสมาชิกแผนโดเมนหรือบัญชีของ Cloudflare](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- ต้องการลูกค้าเพิ่มหรือไม่? คุณรู้ว่าต้องทำอย่างไร คำใบ้คือ "เหนือเส้น"
  - [สวัสดีคุณเขียนว่า "เราให้ความสำคัญกับความเป็นส่วนตัวของคุณอย่างจริงจัง" แต่ฉันได้รับ "Error 403 Forbidden Anonymous Proxy Not Allowed"](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) เหตุใดคุณจึงบล็อก Tor หรือ VPN และเหตุใดคุณจึงบล็อกอีเมลชั่วคราว

![](../image/anonexist.jpg)

- การใช้ Cloudflare จะเพิ่มโอกาสที่ไฟดับ ผู้เยี่ยมชมไม่สามารถเข้าถึงเว็บไซต์ของคุณได้หากเซิร์ฟเวอร์ของคุณหยุดทำงานหรือ Cloudflare ไม่ทำงาน
  - [คุณคิดว่า Cloudflare ไม่เคยลงไปจริงๆหรือ?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- การใช้ Cloudflare เพื่อพร็อกซี "บริการ API" "เซิร์ฟเวอร์อัปเดตซอฟต์แวร์" หรือ "ฟีด RSS" จะเป็นอันตรายต่อลูกค้าของคุณ ลูกค้าโทรหาคุณและบอกว่า "ฉันไม่สามารถใช้ API ของคุณได้อีกต่อไป" และคุณไม่รู้ว่าเกิดอะไรขึ้น Cloudflare สามารถบล็อกลูกค้าของคุณแบบเงียบ ๆ คิดว่าไหวมั้ย?
  - มีไคลเอนต์โปรแกรมอ่าน RSS และบริการออนไลน์ของผู้อ่าน RSS มากมาย เหตุใดคุณจึงเผยแพร่ RSS feed หากคุณไม่อนุญาตให้ผู้คนสมัครสมาชิก

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- คุณต้องการใบรับรอง HTTPS หรือไม่? ใช้ "Let's Encrypt" หรือซื้อจาก บริษัท CA

- คุณต้องการเซิร์ฟเวอร์ DNS หรือไม่? ไม่สามารถตั้งค่าเซิร์ฟเวอร์ของคุณเอง? แล้วพวกเขาล่ะ: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (ผู้ดูแลระบบจะลบบัญชีของคุณหากคุณใช้ TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- กำลังมองหาบริการโฮสติ้ง? ฟรีเท่านั้น? แล้วพวกเขาล่ะ: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [รายการทางเลือกสำหรับ Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- คุณใช้ "cloudflare-ipfs.com" หรือไม่ [คุณรู้หรือไม่ว่า Cloudflare IPFS ไม่ดี?](../PEOPLE.md)

- ติดตั้ง Web Application Firewall เช่น OWASP และ Fail2Ban บนเซิร์ฟเวอร์ของคุณและกำหนดค่าให้เหมาะสม
  - การบล็อกทอร์ไม่ใช่วิธีแก้ปัญหา อย่าลงโทษทุกคนสำหรับผู้ใช้ที่ไม่ดีเพียงเล็กน้อย

- เปลี่ยนเส้นทางหรือบล็อกผู้ใช้ "Cloudflare Warp" ไม่ให้เข้าถึงเว็บไซต์ของคุณ และให้เหตุผลถ้าคุณทำได้

> รายการ IP: "[ช่วง IP ปัจจุบันของ Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: เพียงแค่บล็อกพวกเขา

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: เปลี่ยนเส้นทางไปยังหน้าคำเตือน

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- ตั้งค่า Tor Onion Service หรือ I2P หากคุณเชื่อในเสรีภาพและยินดีต้อนรับผู้ใช้ที่ไม่ระบุชื่อ

- ขอคำแนะนำจากผู้ให้บริการเว็บไซต์คู่อื่น ๆ ของ Clearnet / Tor และหาเพื่อนที่ไม่เปิดเผยตัวตน!

</details>

------

<details>
<summary>คลิกฉัน

## ผู้ใช้ซอฟต์แวร์
</summary>


- Discord ใช้ CloudFlare ทางเลือก? เราแนะนำ [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar มี Tor daemon ดังนั้นคุณไม่ต้องติดตั้ง Orbot
  - นักพัฒนา Qwtch, Open Privacy, ลบโปรเจ็กต์ stop_cloudflare ออกจากบริการคอมไพล์โดยไม่ต้องแจ้งให้ทราบ

- หากคุณใช้ Debian GNU / Linux หรืออนุพันธ์ใด ๆ ให้สมัครสมาชิก: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). และถ้าทำได้ให้ช่วยตรวจสอบแพตช์และช่วยผู้ดูแลให้ได้ข้อสรุปที่ถูกต้องว่าควรจะยอมรับหรือไม่

- แนะนำเบราว์เซอร์เหล่านี้เสมอ

| ชื่อ | นักพัฒนา | สนับสนุน | แสดงความคิดเห็น |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


ความเป็นส่วนตัวของซอฟต์แวร์อื่น ๆ ไม่สมบูรณ์ นี่ไม่ได้หมายความว่าเบราว์เซอร์ Tor นั้น "สมบูรณ์แบบ"
ไม่มีความปลอดภัย 100% หรือเป็นส่วนตัว 100% บนอินเทอร์เน็ตและเทคโนโลยี

- ไม่ต้องการใช้ Tor? คุณสามารถใช้เบราว์เซอร์ใดก็ได้กับ Tor daemon
  - [โปรดทราบว่าโครงการ Tor ไม่ชอบสิ่งนี้](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) ใช้ Tor Browser หากคุณสามารถทำได้
- [วิธีใช้ Chromium กับ Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


พูดคุยเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของซอฟต์แวร์อื่น ๆ

- [หากคุณจำเป็นต้องใช้ Firefox จริงๆให้เลือก "Firefox ESR"](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - สปายแวร์ Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox ปฏิเสธการพูดฟรีห้ามพูดฟรี](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ โหวต ดูเหมือนว่าการขอให้ บริษัท ซอฟต์แวร์ยึดติดกับ ... ซอฟต์แวร์มีมากเกินไปในทุกวันนี้"](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [เอ่อทำไม Firefox ถึงแสดงลิงก์ผู้สนับสนุนในแถบ URL ของฉัน](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Devil Incarnate](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [โปรดจำไว้ว่า Mozilla กำลังใช้บริการ Cloudflare](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [พวกเขายังใช้บริการ DNS ของ Cloudflare กับผลิตภัณฑ์ของตน](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla ปฏิเสธตั๋วนี้อย่างเป็นทางการ](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus เป็นเรื่องตลก](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [พวกเขาสัญญาว่าจะปิดการส่งข้อมูลทางไกล แต่พวกเขาเปลี่ยนมัน](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [ผู้พัฒนา PaleMoon / Basilisk ชอบ Cloudflare](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [เซิร์ฟเวอร์เก็บถาวรของ Pale Moon ถูกแฮ็กและแพร่กระจายมัลแวร์เป็นเวลา 18 เดือน](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - เขาเกลียดผู้ใช้ทอร์ด้วย - "[ปล่อยให้เป็นปฏิปักษ์กับตจว. ฉันคิดว่าไซต์ส่วนใหญ่ควรเป็นศัตรูกับ Tor โดยพิจารณาจากปัจจัยการละเมิดที่สูงมาก](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox มีปัญหา "โทรศัพท์บ้าน" ที่รุนแรง](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome เป็นสปายแวร์](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google กำหนดโปรไฟล์กิจกรรมของคุณ](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron ทำการเชื่อมต่อโทรศัพท์ที่บ้านมากเกินไป](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) นอกจากนี้ยังเชื่อมต่อกับโดเมนของ Google

- [Brave Browser อนุญาตพิเศษตัวติดตาม Facebook / Twitter](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [นี่คือปัญหาเพิ่มเติม](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [รหัสพันธมิตร binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge ช่วยให้ Facebook เรียกใช้โค้ด Flash ด้านหลังผู้ใช้](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi ไม่เคารพความเป็นส่วนตัวของคุณ](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ระดับสปายแวร์ Opera: สูงมาก](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [คุณไม่ควรใช้ iOS เลยเพราะส่วนใหญ่เป็นมัลแวร์](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

ดังนั้นเราขอแนะนำตารางด้านบนเท่านั้น ไม่มีอะไรอีกแล้ว.

</details>

------

<details>
<summary>คลิกฉัน

## ผู้ใช้ Mozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Nightly" จะส่งข้อมูลระดับการดีบักไปยังเซิร์ฟเวอร์ Mozilla โดยไม่ใช้วิธีเลือกไม่ใช้
  - [เซิร์ฟเวอร์ Mozilla กำลังโจมตี Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- เป็นไปได้ที่จะห้ามไม่ให้ Firefox เชื่อมต่อกับเซิร์ฟเวอร์ Mozilla
  - [คู่มือเทมเพลตนโยบายของ Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - โปรดทราบว่าเคล็ดลับนี้อาจหยุดทำงานในเวอร์ชันที่ใหม่กว่าเนื่องจาก Mozilla ชอบที่จะอนุญาตพิเศษตัวเอง
  - ใช้ไฟร์วอลล์และตัวกรอง DNS เพื่อบล็อกอย่างสมบูรณ์

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~รายงานข้อผิดพลาดในตัวติดตามของ mozilla โดยบอกว่าอย่าใช้ Cloudflare~~ มีรายงานข้อผิดพลาดเกี่ยวกับ bugzilla หลายคนโพสต์ความกังวลของพวกเขาอย่างไรก็ตามข้อบกพร่องถูกซ่อนไว้โดยผู้ดูแลระบบในปี 2018

- คุณสามารถปิด DoH ใน Firefox
  - [เปลี่ยนผู้ให้บริการ DNS เริ่มต้นของ firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [หากคุณต้องการใช้ DNS ที่ไม่ใช่ ISP ให้ลองใช้บริการ OpenNIC Tier2 DNS หรือบริการ DNS ที่ไม่ใช่ Cloudflare](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - บล็อก Cloudflare ด้วย DNS [Crimeflare DNS](../subfiles/service/publicdns.md)

- คุณสามารถใช้ Tor เป็นตัวแก้ไข DNS [หากคุณไม่ใช่ผู้เชี่ยวชาญของ Tor โปรดถามคำถามที่นี่](https://tor.stackexchange.com/)

> **อย่างไร?**
> 1. ดาวน์โหลด Tor และติดตั้งบนคอมพิวเตอร์ของคุณ
> 2. เพิ่มบรรทัดนี้ในไฟล์ "torrc"
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. รีสตาร์ท Tor.
> 4. ตั้งค่าเซิร์ฟเวอร์ DNS ของคอมพิวเตอร์ของคุณเป็น "127.0.0.1"

</details>

------

<details>
<summary>คลิกฉัน

## หนังบู๊
</summary>


- บอกคนรอบข้างเกี่ยวกับอันตรายของ Cloudflare

- [ช่วยปรับปรุงที่เก็บนี้](http://crimeflare.eu.org)
  - ทั้งรายการข้อโต้แย้งและรายละเอียด

- [จัดทำเอกสารและเปิดเผยต่อสาธารณะเมื่อมีสิ่งผิดปกติเกิดขึ้นกับ Cloudflare (และ บริษัท ที่คล้ายกัน) อย่าลืมพูดถึงที่เก็บนี้เมื่อคุณทำเช่นนั้น](http://crimeflare.eu.org) :)

- รับผู้คนจำนวนมากขึ้นโดยใช้ Tor โดยค่าเริ่มต้นเพื่อให้พวกเขาได้สัมผัสกับเว็บจากมุมมองของส่วนต่างๆของโลก

- เริ่มต้นกลุ่มในโซเชียลมีเดียและพื้นที่ทำงานเพื่อปลดปล่อยโลกจาก Cloudflare

- ลิงก์ไปยังกลุ่มเหล่านี้บนที่เก็บนี้ตามความเหมาะสมซึ่งอาจเป็นที่สำหรับประสานการทำงานร่วมกันเป็นกลุ่ม

- [เริ่ม coop ที่สามารถให้ทางเลือกที่ไม่ใช่องค์กรที่มีความหมายสำหรับ Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- แจ้งให้เราทราบถึงทางเลือกอื่น ๆ เพื่อช่วยอย่างน้อยก็ให้การป้องกันหลายชั้นกับ Cloudflare

- หากคุณเป็นลูกค้า Cloudflare ให้ตั้งค่าความเป็นส่วนตัวและรอให้ลูกค้าละเมิด
  - [จากนั้นนำไปใช้ภายใต้ค่าธรรมเนียมการต่อต้านสแปม / การละเมิดความเป็นส่วนตัว](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- หากคุณอยู่ในสหรัฐอเมริกาและเว็บไซต์ที่เป็นปัญหาคือธนาคารหรือนักบัญชีให้พยายามกดดันทางกฎหมายภายใต้ Gramm – Leach – Bliley Act หรือ American with DIsabilities Act และรายงานกลับมาให้เราทราบว่าคุณไปได้ไกลแค่ไหน .

- หากเว็บไซต์เป็นไซต์ของรัฐบาลให้พยายามกดดันทางกฎหมายภายใต้การแก้ไขรัฐธรรมนูญของสหรัฐอเมริกาครั้งที่ 1

- หากคุณเป็นพลเมืองของสหภาพยุโรปโปรดติดต่อเว็บไซต์เพื่อส่งข้อมูลส่วนบุคคลของคุณภายใต้ข้อบังคับการคุ้มครองข้อมูลทั่วไป หากพวกเขาปฏิเสธที่จะให้ข้อมูลของคุณนั่นถือเป็นการละเมิดกฎหมาย

- สำหรับ บริษัท ที่อ้างว่าเสนอบริการบนเว็บไซต์ของตนให้ลองรายงานว่าเป็น "โฆษณาเท็จ" ต่อองค์กรคุ้มครองผู้บริโภคและ BBB เว็บไซต์ Cloudflare ให้บริการโดยเซิร์ฟเวอร์ Cloudflare

- [ITU แนะนำในบริบทของสหรัฐอเมริกาว่า Cloudflare เริ่มมีขนาดใหญ่พอที่กฎหมายต่อต้านการผูกขาดอาจถูกนำมาใช้กับพวกเขา](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- เป็นไปได้ว่า GNU GPL เวอร์ชัน 4 อาจมีข้อกำหนดในการจัดเก็บซอร์สโค้ดไว้เบื้องหลังบริการดังกล่าวซึ่งต้องใช้สำหรับ GPLv4 และโปรแกรมที่ใหม่กว่าทั้งหมดที่อย่างน้อยซอร์สโค้ดสามารถเข้าถึงได้ผ่านสื่อที่ไม่เลือกปฏิบัติกับผู้ใช้ Tor

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service/altlink.md).

</details>

------

### ความคิดเห็น

```
มีความหวังในการต่อต้านเสมอ

ความต้านทานอุดมสมบูรณ์

แม้ผลลัพธ์ที่มืดมนขึ้นมาการกระทำของการต่อต้านจะฝึกให้เรายังคงรักษาเสถียรภาพของสถานะ dystopic ที่เป็นผล

ต่อต้าน!
```

```
สักวันคุณจะเข้าใจว่าทำไมเราถึงเขียนสิ่งนี้
```

```
ไม่มีอะไรล้ำยุคเกี่ยวกับเรื่องนี้ เราได้สูญเสียไปแล้ว
```

### แล้ววันนี้คุณทำอะไร?


![](../image/stopcf.jpg)
